伊朗突然扣押南韓油輪 韓媒：與約70億美元凍結資產有關

伊朗4日以「污染」為由，在荷莫茲海峽扣押一艘南韓油輪，南韓媒體指出，此舉顯然與在美國制裁下，被凍結在南韓銀行的伊朗資產有關，據報遭凍結資產總額約70億美元（約新台幣2005.5億元）。

《韓聯社》報導，伊朗革命衛隊4日在波斯灣水域扣押南韓油輪「韓國化學號」（MT Hankuk Chemi），船上總共20人，其中有5名南韓籍船員、11名緬甸籍船員、2名印尼籍船員與2名越南籍船員。首爾已要求德黑蘭立即釋放這艘船。

此事發生後，伊朗在南韓銀行被凍結的資產再度成為關注焦點。自2019年9月華府對南韓進口伊朗石油的制裁豁免權到期後，伊朗在南韓2個銀行帳戶共有約70億美元資產遭凍結。

根據《韓聯社》最新報導，南韓外交部官員今（5）日表示，南韓與伊朗一直在就利用這些凍結資產從全球採購機制購買武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫苗進行談判。

這名官員說，美國已同意伊朗可以移轉資金，從世界衛生組織（WHO）主導的武漢肺炎疫苗共享計畫COVAX購買疫苗，但德黑蘭仍猶豫不決，擔心凍結在南韓的資金可能會在轉換為美元採購疫苗過程中再度遭凍結。

報導指出，在伊朗要求將凍結資金用於人道目的後，首爾已和美國財政部協商，確保這些資金在使用時可豁免於制裁。

伊朗十足十啲瘦猛猛嘅死MK周圍撩9人

學左支那衰野

試下你拜登有無料到

試吓扣依加喺gulf嘅USS Nimitz睇吓點

準備ww4
大家睇路

有中國買佢石油, 根本唔怕你地
拜登一定放水啦
睇黎伊朗有運行